# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2020, aergo team and contributors
# This file is distributed under the same license as the athena-ide-atom
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2020.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: athena-ide-atom \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-04-07 21:34+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.7.0\n"

#: ../../source/contract/index.rst:2
msgid "Contract"
msgstr "스마트 컨트랙트"

#: ../../source/contract/index.rst:4
msgid ""
"You can deploy/execute/query smart contract. Deploying and executing is "
"done by making transaction. Make sure that you have enough aergo token to"
" make transaction before deploying and executing contract."
msgstr ""
"스마트 컨트랙트 배포/실행/조회를 할 수 있습니다. 배포와 실행은 트랙잭션을 만들기 때문에 계정에 충분한 aergo 토큰이 있어야만"
" 합니다."

#: ../../source/contract/index.rst:7
msgid "Compile"
msgstr "컴파일"

#: ../../source/contract/index.rst:9
msgid ""
"Before deploying contract, you have to compile by **clicking compile "
"button** or **pressing F7**."
msgstr ""
"스마트 컨트랙트 배포를 하기 위해서는 우선 컴파일을 해야 합니다. 컴파일을 위해서는 Compile 버튼을 클릭하거나 F7버튼을 "
"클릭하면 됩니다."

#: ../../source/contract/index.rst:16
msgid "Deploy"
msgstr "배포"

#: ../../source/contract/index.rst:18
msgid "After compiling contract, you can deploy contract."
msgstr "스마트 컨트랙트 컴파일을 한 후 배포를 할 수 있습니다."

#: ../../source/contract/index.rst:21 ../../source/contract/index.rst:112
#: ../../source/contract/index.rst:205
msgid "Without args"
msgstr "인자 없이"

#: ../../source/contract/index.rst:23
msgid "You can deploy contract without constructor arguments."
msgstr "생성자 인자 없이 배포할 수 있습니다."

#: ../../source/contract/index.rst:37 ../../source/contract/index.rst:133
#: ../../source/contract/index.rst:226
msgid "With args"
msgstr "인자 사용"

#: ../../source/contract/index.rst:39
msgid "You can deploy contract with constructor arguments."
msgstr "생성자 인자와 함께 배포할 수 있습니다."

#: ../../source/contract/index.rst:53 ../../source/contract/index.rst:154
msgid "Gas limit"
msgstr "Gas limit 설정한 후"

#: ../../source/contract/index.rst:55
msgid ""
"You can deploy contract with gas limit configuration. 0 limit means "
"infinite (uses as much as possible)."
msgstr "Gas limit을 설정한 후 배포할 수 있습니다. 0인 경우 필요한 만큼 쓰겠다는 의미입니다."

#: ../../source/contract/index.rst:60 ../../source/contract/index.rst:161
msgid "Amount"
msgstr "Token과 함께"

#: ../../source/contract/index.rst:62
msgid ""
"You can deploy contract with aergo token. Make sure constructor is "
"registered as payable."
msgstr "배포할 때 aergo token을 전송할 수 있습니다. 이 때 constructor 함수가 payable에 등록되어 있어야 합니다."

#: ../../source/contract/index.rst:78
msgid "Import & Remove"
msgstr "추가 & 삭제"

#: ../../source/contract/index.rst:81
msgid "Import"
msgstr "추가"

#: ../../source/contract/index.rst:83
msgid "You can import already deployed contract."
msgstr "이미 배포되어 있는 컨트랙트를 추가할 수 있습니다."

#: ../../source/contract/index.rst:85
msgid "Type contract address & click import button"
msgstr "Contract 주소를 입력한 후 Import 버튼을 클릭"

#: ../../source/contract/index.rst:89
msgid "Contract imported"
msgstr "컨트랙트 삭제"

#: ../../source/contract/index.rst:94 ../../source/contract/index.rst:280
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

#: ../../source/contract/index.rst:96
msgid "You can remove contract."
msgstr "Contract를 IDE에서 삭제할 수 있습니다."

#: ../../source/contract/index.rst:98
msgid "Click trash button"
msgstr "Trash 버튼을 클릭"

#: ../../source/contract/index.rst:102
msgid "Contract removed"
msgstr "컨트랙트 삭제"

#: ../../source/contract/index.rst:107
msgid "Execute"
msgstr "실행"

#: ../../source/contract/index.rst:109
msgid ""
"Contract execution can change status of contract state db. Any function "
"registered as register can be executed."
msgstr ""
"컨트랙트 실행을 통해 state db의 상태를 바꿀 수 있습니다. "
"함수 실행을 위해서는 register로 등록되어 있어야 합니다."

#: ../../source/contract/index.rst:114
msgid "You can execute contract without arguments."
msgstr "인자없이 컨트랙트를 실행할 수 있습니다"

#: ../../source/contract/index.rst:135
msgid "You can execute contract with arguments."
msgstr "인자를 가지고 컨트랙트를 실행할 수 있습니다"

#: ../../source/contract/index.rst:156
msgid ""
"You can execute contract with configuring gas limit.  0 limit means "
"infinite (uses as much as possible)."
msgstr "Gas limit을 설정한 후 실행할 수 있습니다. 0인 경우 필요한 만큼 쓰겠다는 의미입니다."

#: ../../source/contract/index.rst:163
msgid ""
"You can execute contract with aergo token. Make sure function is "
"registered as payable."
msgstr ""
"Aergo 토큰과 함께 컨트랙트를 실행할 수 있습니다. 이를 위해서는 함수가 payable에 등록되어 있어야 합니다."

#: ../../source/contract/index.rst:180
msgid "Fee delegation"
msgstr "수수료 전가"

#: ../../source/contract/index.rst:182
msgid ""
"You can execute contract with fee delegation. When contract is executed "
"with fee delegation, the contract pays fee on behalf of contract "
"executor. Make sure function is registered as fee_delegation and a "
"contract has enough aergo token."
msgstr ""
"실행할 때 수수료를 컨트랙트 주소가 부담하게 할 수 있습니다. "
"이를 위해서는 함수가 fee_delegation로 등록되어 있어야 하며 컨트랙트에 aergo 토큰이 있어야 합니다."

#: ../../source/contract/index.rst:200
msgid "Query"
msgstr "조회"

#: ../../source/contract/index.rst:202
msgid ""
"Contract query can check status of contract state db. Any function "
"registered in register_view can be invoked as query."
msgstr ""
"컨트랙트 조회를 통해 내부 state db의 상태를 조회할 수 있습니다.

#: ../../source/contract/index.rst:207
msgid "You can query contract status without arguments."
msgstr "함수 인자 없이 조회할 수 있습니다."

#: ../../source/contract/index.rst:228
msgid "You can query contract status with arguments."
msgstr "함수 인자를 사용하여 조회할 수 있습니다."

#: ../../source/contract/index.rst:247
msgid "Varargs"
msgstr "가변인자"

#: ../../source/contract/index.rst:249
msgid "Lua supports varargs. The varargs is denoted by ... in argument."
msgstr "Lua에서는 가변인자를 지원합니다. 가변인자는 ... 로 표현됩니다."

#: ../../source/contract/index.rst:269
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: ../../source/contract/index.rst:271
msgid "Click **+** button"
msgstr "**+** 버튼을 클릭"

#: ../../source/contract/index.rst:275
msgid "Argument added"
msgstr "인자 추가 완료"

#: ../../source/contract/index.rst:282
msgid "Click **-** button"
msgstr "**-** 버튼을 클릭"

#: ../../source/contract/index.rst:286
msgid "Argument removed"
msgstr "인자 삭제 완료"

#: ../../source/contract/index.rst:291
msgid "Redeploy (private mode only)"
msgstr "재배포 (private 모드에서만 허용)"

#: ../../source/contract/index.rst:293
msgid ""
"You can redeploy already deployed contract. This is supported in a "
"private mode only. Make sure redeployer account is deployer of already "
"deployed one."
msgstr ""
"이미 배포된 컨트랙트에 재배포 할 수 있습니다. 재배포는 private 모드에서만 가능합니다. "
"재배포를 하는 계정은 이미 배포된 컨트랙트를 배포한 계정이어야 합니다."

#: ../../source/contract/index.rst:295
msgid "To redeploy contract, select deployed contract and click deploy button."
msgstr "컨트랙트 재배포를 위해서는 이미 배포되어 있는 컨트랙트 주소를 선택한 후 deploy 버튼을 클릭하면 됩니다."